%@metapost:bordeaux1996.mp
%@Titre: Bordeaux -- 1996
L'histogramme ci-dessous donne les âges des adhérents d'un club de natation.
\[\includegraphics{bordeaux1996-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Combien d'adhérents compte ce club ?
\item Reproduire et compléter le tableau ci-après :
\[\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Age&12&\phantom{12}&\phantom{12}&\phantom{12}&\phantom{12}&\phantom{12}\\
\hline
Effectif&2&\phantom{2}&\phantom{2}&\phantom{2}&\phantom{2}&\phantom{2}\\
\hline
Fréquence&8\%&\phantom{8\%}&\phantom{8\%}&\phantom{8\%}&\phantom{8\%}&\phantom{8\%}\\
\hline
\end{tabular}
\]
\item Quel est l'âge moyen des adhérents de ce club ?
\end{myenumerate}